\renewcommand\bibname{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}}
\addcontentsline{toc}{part}{\textbf{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}}

\begin{thebibliography}{3}
	\makeatletter
	\def\@biblabel#1{#1. }
	
	\bibitem{angem}
	Канатников, А. Н. Аналитическая геометрия : учебник / А. Н. Канатников, А. П. Крищенко ; под редакцией В. С. Зарубина, А. П. Крищенко. — 9-е изд. — Москва : МГТУ им. Баумана, 2019. — 376 с. — ISBN 978-5-7038-4904-0.
	
	\bibitem{winograd-origin}
	Coppersmith D., Winograd S. Matrix multiplication via arithmetic progressions //Proceedings of the nineteenth annual ACM symposium on Theory of computing. – 1987. – С. 1-6.
	
	\bibitem{shtrassen}
	Томас Х. Алгоритмы: построение и анализ, / Лейзерсон Ч., Чарльз И., Ривест Р., Рональд Л., Штайн К. 2-е издание. : Пер. с англ. — М. : Издательский дом “Вильямс”, 2011. — 1296 с. : ил. — Парал. тит. англ. \text{ISBN 978-5–8459–0857– (рус.)}
	
	\bibitem{python}
	Python 3.12.1 documentation [Электронный \text{ресурс]. -- Режим} доступа, URL: \urlstyle{same}\url{https://docs.python.org/3/} (дата обращения: 12.02.2024)

	\bibitem{process_time}
	Time access and conversions — Python 3.12.1 documentation [Электронный \text{ресурс]. -- Режим} доступа, URL: \urlstyle{same}\url{https://docs.python.org/3/library/time.html} (дата обращения: 12.02.2024)
	
	\bibitem{profiler}
	The Python Profilers — Python 3.12.1 documentation [Электронный \text{ресурс]. -- Режим} доступа, URL: \urlstyle{same}\url{https://docs.python.org/3/library/profile.html} (дата обращения: 05.02.2024)
\end{thebibliography}